《**迷糊探險隊**》（****）是[Suka的](../Page/Suka.md "wikilink")[四格漫畫作品](../Page/四格漫畫.md "wikilink")，在芳文社的漫畫雜誌《[Manga
Time Kirara
MAX](../Page/Manga_Time_Kirara_MAX.md "wikilink")》上自2005年10月號開始連載至2014年2月號。中文版由[東立出版社代理](../Page/東立出版社.md "wikilink")。

日文標題的「ex.」是explorers（探險家、探險隊）的縮寫。

## 劇情簡介

本作品描寫主角中村廣菜和友人們平穩卻熱鬧的日常生活。某天受到電視節目感召的廣菜，突然宣布要組成一支探險隊。擁有青梅竹馬的美緒（隊員一號）、偶然路過的風優夏（隊員二號）、以及風優夏帶來的惠美（隊員三號），卻過著沒有冒險的快樂時光。

## 登場人物

### 探險隊

  - 中村 廣菜（）
    本作主角。性格開朗、步調獨特。感性有點異常，經常對不上話題。不擅長運動與學習，但每天都過著向前看的樂觀生活。受到父兄的影響，對遊戲、玩具的知識十分豐富。害怕昆蟲。
  - 樋川 美緒（）
    和廣菜同年級，自幼稚園的青梅竹馬。性格認真的正常人，在廣菜發生問題時給予協助。身高、身材都十分出色。被周圍的人認為是精明能幹的女孩子，實際上本人喜歡可愛的東西與動物，卻因為害羞而沒有表現出來。
  - 山本 風優夏（）
    廣菜、美緒的學妹。個性溫吞，和廣菜同樣步調獨特，和周圍格格不入。被偶然路過、初次見面的廣菜任命為探險隊隊員二號，卻乾脆的答應。和廣菜波長相符，兩人常會有不可思議的對話。是個會替人著想的溫柔少女。害怕青蛙等爬蟲類。
    家裡經營醫院。
  - 澤木 惠美（）
    風優夏的同班同學。性格冷漠，對周圍築起心防，卻被風優夏半強迫的加入探險隊中。基本上對學姊廣菜保持禮貌，卻會在心理辛辣的吐槽。在廣菜家對廣菜的哥哥一見鍾情，為了與廣菜的哥哥見面而加入探險隊。
    與廣菜相處過程中，遠離人群的個性也漸漸改變。

### 其他人物

  - 老哥（）
    廣菜的哥哥。總被稱呼為哥哥，本名不明。性格溫厚，很會照顧人。是個會替妹妹著想的好哥哥，不過有時會太過寵廣菜。曾帶探險隊的四人到海邊旅行。實際上是老遊戲與海外遊戲的狂熱份子。
  - 平野麗香（）
    理化老師。女性。從確認竹內的報導內容看來，應該是2年A班導師。性格怠惰，對遊戲卻十分狂熱，為了得到廣菜哥哥所擁有的稀有遊戲，作為交換條件，把理科準備室提供給廣菜作為社團教室，以生物部的名義對學校提出申請，是安田老師學生時代的學姊。
  - 安田老師（）
    男性教師。外表恐怖，實際上個性不錯，是平野老師學生時代的學弟。駕駛車種為NISSAN SILVIA S13，頗受飆車族喜愛。
  - 竹內（）
    和廣菜、美緒同班，新聞社編輯長。取材範圍擴及全校，加上不斷報導沒有根據的消息，而被稱呼為「會走路的[東京體育](../Page/東京體育.md "wikilink")」

## 書籍列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冊數</p></th>
<th><p><a href="../Page/芳文社.md" title="wikilink">芳文社</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版社.md" title="wikilink">東立出版社</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>發售日期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2007年6月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-8322-7638-3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2008年9月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-8322-7734-2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2010年7月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-8322-7925-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2012年5月26日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-8322-4152-7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2014年2月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-8322-4409-2</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:四格漫畫](../Category/四格漫畫.md "wikilink") [Category:Manga
Time Kirara](../Category/Manga_Time_Kirara.md "wikilink")
[Category:中學背景漫畫](../Category/中學背景漫畫.md "wikilink")